Tuli ette Jakob Punson ja kaebas: Jaan Tennokene riisunud tema naise kasuka, wäärt 10 rubl. ära, ning nõudis seda kaebatawa käest kätte saada.
Jaan Tennokene kaebtuse üle küsitud, ei salga kaibaja naise kaskad pandiks wötnud olewat, selle, et Jakob Punson tema käest kaewo kaewamise riistad, mis 50 rubl. wäärt on, kaewo kaewa wötnud; aga neid mitte tagasi ei ole toonud. 
Möistus: Jakob Punson peab kaewo riistad ilma wiibimata Jaan Tennokesele ära wiima ja saab siis oma naise kasuka kätte.
Peter Kripson XXX Hendrik Piirson XXX Kotta Wossmann XXX Kusta Iwanthal  XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja olid kohtukäijad mölemad sellega rahul.
